藍絲父母造成嘅最大傷害

唔係因為政見鬧交不和相處有磨擦，而係廿幾年後先忽然意識到其實佢地冇想像中咁愛你。

由細到大屋企關係普普通通，窮但都叫做佢地有盡責任將最好嘅俾我，至少冇家暴我，間唔中會吹下水。到入u住hall少咗見，同佢地感情反而好咗，會好掛住住家飯，佢地關心兩句就好感動。

去到呢半年，由佢地因為政見不同而會用錢用情緒嚟勒索我，甚至啲說話有幾難聽得幾難聽，呢種感覺好似當頭棒喝：我嘅存在只係一個笑話。

然後畫面一轉去返廿年前，回想返佢地當年根本冇計劃就有咗我，我就係大陸出世所謂落嚟香港爭資源嘅單非。再回想成長嘅時光，佢地根本由頭到尾都係獨裁者，屋企入面都好重階級觀念，父母一定係話晒事，我唔係stakeholder。鐘意用冷暴力，唔順佢意就玩杯葛，再將責任推落我到。過幾日就冇事發生咁對我笑笑口，唔知幾時又會無啦啦發癲。仲要冇自己房，夜晚出少少聲都唔得，想喊下都要趁沖涼

覺得最親嘅人竟然不分是非黑白冇良知係其一，但最傷心係好似俾人呃咗廿幾年⋯本身覺得自己都雙親健全家庭美滿，而家先發現全部係假象，原來鬧兩句黑警就可以用盡一切方法避我埋牆角。

身邊都有唔少朋友屋企係藍，但鬧交還鬧交都唔會唔認自己仔女。最辛苦係好憎佢地但又憎唔晒，反送中之前都仲係諗大個要好好孝順佢地等佢地享福

個人越嚟越冇安全感，覺得幾親嘅人都會背棄自己，唔知點樣再深信人。唔愛我究竟點解要生我出嚟？

早D醒係好事
有D人係應該死既

其實你同我一樣
只係兩老扑嘢嘅副產品
唔好將人生嘅意義同重點擺喺呢啲人對你嘅態度

當聽唔到咪得無叫你去撐警遊行以經算好

熱戀的後遺

父母唔愛你你都要學識愛自己

投資

我們常常以為
父母的愛是無條件的
長大後發覺政見不同，
他們不喜歡你女朋友迫你分手，
他們覺得你給的家用不夠
也會有說話給你聽
愛很多時候是有條件的
不要把太大期望
盡快獨立
找自己的天空

我媽紅到紫。

但佢好愛我，寧願熄電視唔講都唔想大家嘈。

無人前來認領骯髒的身體
若想抱抱就等下一世
我這種身世

諗真就覺得愚孝係好撚on9
政見唔同就直頭想殺左你 仲話仔女
但呢樣野就係中国睇得最重既野

君子報仇十年未晚

其實係自己揀父母同家庭背景黎學嘢
係去佛堂 d師父話我知

父母自己揀我都未完全接受到
因為我俾人因政見趕走過

祝巴打有一個早日建立屬於自己既家庭
建立完整既愛俾自己

中華文化係重孝 唔係愚孝
係d垃圾父母先用愚孝取代孝迫子女就範

共產黨係爺親娘親不及毛主席親

中共完全係冇文化嘅代表
千期唔好將中華文化同中共拉上關係
中共唔配

我同樓主你好似
兩老同我又係好鐘意嘈完兩下笑笑口扮冇野
老母日日淨係識講啲傷害我既野 但係佢眼中係講笑
老豆都差唔多但好少少

雖然我老豆老母都係香港土生土長
但佢地藍到仆街
本來係雨傘期間 我同我老母係嘈到仆街
呢幾年唔講唔講扮冇野好似關係好番
呢幾個月再一次推到去谷底
以前冇能力 今年岩岩fg 宜家努力儲錢搬出去
已經放棄左同佢地建立番好個關係
反正都係會令自己失望

一直都當聽唔到啦，都唔會點講嘢
但佢會無啦啦發癲引戰

你好叻我未釋懷到

真。呢個世界根本冇無條件嘅愛

咁樣已經好滿足了，至少冇逼你接受佢嗰套

加油呀

樓主 你仲有我地呢班連登仔女呀
我地一齊行落去
我愛所有手足

好 我會努力
Btw我係絲

啱呀，但佢哋又真係有擺過心機資源嚟養育我
所以先咁掙扎

我老母都係 好鐘意單單打打專登俾說話我聽 明明我都冇再出聲
我都好努力儲緊錢搬走 而家真係氣都唞唔到

真係好羨慕有時甚至討厭自己出身 但又知冇得揀都冇嘢好怨

藍屍父母要割

希望你早日搵到個同路人伴侶行埋人生下半場

香港人做老豆老母
佢哋覺得養大你好撚成功
佢哋覺得係香港餓唔死好撚成功
所以佢哋覺得一世都算得上成功
佢哋自以為有大智慧
好可惜

人蠢冇藥醫
佢哋永遠有偉倫
佢唔知而家一條簡單MESSAGE係以乜嘢傳播
呢一秒PO 下秒 100人VIEW數
你知乜意思 佢哋仲用人哋講 先接收 仲用電視個NEWS講先知世界發生乜事 有時覺得世界大事唔關佢事 不過一啲MESSAGE 感染力唔係一隻井底之蛙明白
以前七八十年代 可能覺得 勞力就換到生活
只係一班香港中產同有錢佬包裝畀你錯覺 你點靠勞力你上到佢副身家咩??? 咁你點解做唔到誠哥

或者你咁睇 佢哋一生好似畀人班人當豬咁圈養 我唔怪佢哋 就算呢刻畀佢哋有自由 佢哋唔係有覓食能力
反而畀自由就害死佢 繼續圈養先係佢哋想要

世界已經用緊光速傳播MESSAGE
我哋可以短時間知道美國大選 知道日本地震 知道歐洲工潮
連娛樂都唔再局限係香港(所以TVB有幾井底就知)
上一代仲講乜獅子山精神 其實係度話畀人聽 我仲係一隻牛 唔識變 只賣勞力ICON
你仲會自豪講你 獅子山精神嗎? 我唔會 因為無知係極可怕

痴撚線 我睇睇下以為我自己出緊post

已經同男朋友一齊努力緊賺錢

先知先覺好過後知後覺
後知後覺好過不知不覺

好努力撐住

同路人

唔好放棄總有啲朋友同伴侶陪住你 少啲諗啦瞓個覺就冇事

自己建立幸福的家庭
人生路漫長

原來唔係得我一個因為革命而知道啲唔應該知嘅家事

我老豆老母仲要係相睇，結婚之前都唔識
我只係用嚟呃身份證

可以睇下 假性孤兒 呢本書
唔需要再係父母身上尋求愛或者認同

加油💪🏾

我都係單非窮家庭出世既人，老豆咸濕，老母有精神病。長期生活係對住老母既單親家庭下，如果唔係靠睇書維持自己既精神同邏輯，我諗我遲早自殺同痴線。有一段時期，我試過想搵自己家族既根源，睇下有無辦法改變父母。不過後尾都諗返其實我係佢地眼中亦都唔係咁重要，我只係佢地自私下既產物，佢地已經破壞左我既童年，我都對佢地已經無任何既留戀。
雖然我未畢業重要同老母住，但頭家已不成家，我亦都無當佢老母，亦唔在乎其他人話我有無良心。
既然我有命生存到依家，我應該為自己而活，而且毫無內疚同後悔之心

對呢班廢到無倫既藍絲嚟講
仔女只係人有我又要有既一件玩具
對佢地嚟講仔女同養隻狗無分別
代入返廢老養狗既角色
有屋住有飯食 得閒帶你落街玩 你隻死狗竟然反咬主人?
藍絲廢老對仔女既仆街行為就好似對一隻養左好耐但係反抗佢既狗
你會唔會關心看門口隻狗有咩夢想?
你做錯事會唔會同隻狗真誠咁道歉?
其實生仔真係好應該要考牌

唔好太著緊 你當佢地暫時唔理解
多啲上嚟傾計
我支持你嘅

我知道有 但難受都係難受 冇人幫到我解決

我會聽歌同打下枕頭 因為對住老竇老母真係好嬲 有一刻衝動真係想打佢地 盡量冷靜呀

hi

有時真係驚咗家庭呢樣嘢

好多人都係聽過更慘烈嘅case

依家醒覺仲未遲

如果過多十幾年先發現先慘

有能力之後 就咪撚靠佢哋

咪撚比一分錢佢哋用

屌 我都有fd兩老係咁千辛萬苦逃離中共又要做藍絲係咩玩法

Ching我都好鐘意睇書，真係寄托到唔少
恭喜你已經諗通 加油呀

大個自己出黎住

你仲有我地

屌你講中晒就係咁
佢地愛錫我就好似愛錫隻寵物咁，但唔順佢意就趕我出門口

你係mon Po 9

nice to meet you

多謝，雖然我感受唔到愛人同父母教我點去愛人，但係我會將我既愛留俾值得既人，令佢地幸福

真係幾次爭啲忍唔到好想對住佢地咆哮點撚解要生我出嚟

80 90 00 後集體回憶黎架
突然發覺自己老豆老母係殺人犯同強姦犯

醒目既就2014 年已經知

same呀手足
老豆老母都係窮，但又唔會待薄我
自己又讀緊書，無能力自力更新
唯有忍 同佢地少D接觸
第時家用一定唔會多

而家已經唔撚靠！

真衰又衰唔晒搞到我又唔忍心真係由佢地死

你唔能夠喺一個幸福家庭入面成長

但你可以令到將來嘅子女有一個幸福家庭

識咁諗就好

Diu sad but true

手足加油

君子報仇，十年未晚遲d咪迫返佢

樓主加油
所有手足都係你屋企人

你可以同佢地講
以後唔返大陸拜山

你唔好睇到自己咁重要先
你出世係無得揀
只係佢地兩個性交下既副產品

利申:政見不同已離家10年

唔好被佢地大到
驚閪呀

教多班仆街所謂父母一堂

世界上冇無緣無故的愛
都冇無緣無故的恨

希望最後佢地記住係自己一手推走我地
然後內疚一世，直至老死

我放棄左好耐，佢地教到我重要嘅事係

我一定唔會成為佢地呢d仆街人種

我完全明白呀，類似情況，唔能夠再信其他人。

如果要經濟依賴屋企人既話就忍辱負重
搵夠就即刻搬出黎住

痴撚線

屌講起就嚟又要去探親

你就是你 不是任何人的產品 行好屬於你自己嘅路 加油 同路人

根本大部份華人父母都係獨裁者，生仔女都係為咗有權力，有弱小者，教仔女係以懲罰、兇、罵、壓迫為至高境界，但以「愛」做包裝

完全唔識教育、又冇錢，真係咪撚生，害己害人！

極同意
以前睇到啲倫常慘案都覺得乜有仔女咁殘忍
而家心諗實係唔知作咗咩孽
冇人會唔想要家庭溫暖

屌 以為自己出post
6月個陣都仲會關心下...依家日日係屋企就開住tvb鬧手足話幾時開槍打死哂佢地

努力令自己睇開d 唔好將佢地咁上心..
但冇乜朋友既我表示連屋企人都冇鳩埋

華人父母生仔係當投資，養兒防老，絕少顧及兒女感受

而家就係
未畢業已經同我講第時家用要幾多

師兄學佛㗎？

同樣地你都唔好逼佢接受你個套都一樣姐, 你要做D咩就自己做唔駛道化佢變黃. 一樣可以相處

屌係呀唔知佢地後尾做乜痴晒線
直頭話啲學生都咪撚讀書啦拉晒去坐監就啱

養兒防老嘅封建思想
我反送中後好少翻屋企食飯 因為一定會因為新聞而嗌交

多謝你
會努力撐落去

我地都係香港人

佢特登死都死落香港生你
咁已經用行動證明咗香港比支那優越啦
家陣中共要將香港榨乾榨剩，
手足去爭取民主、保留原有嘅嘢（普選、生活方式），唔係拉就強姦、被自殺
咁仲撐乜撚嘢共呀？

仲覺得塞錢俾你就係愛你
但冇諗過你只係想要一句關心，甚至只係想佢鬧少句

你只係投資產品
唔使再掙扎

從來冇奢求過佢地變黄
我都只係想正正常常相處，大家有默契地避談政治
但佢地唔係咁諗

呢d真係要等到經濟獨立先可以大聲過佢地

我有一排都冇點留喺屋企，然後佢地話我唔當呢到係屋企，咁佢哋都唔當我係囡了

你唔主動講, 佢講你唔出聲你做唔做到先.
我屋企都係咁, 唔同佢地傾冇人講就冇事,
最多都係講兩句屌完電視就完, 你夾硬同佢嘈話黑警乜乜乜得個嘈字

支持住呀手足

佢喺支那生我然後帶我嚟香港讀書
我有咁問過佢地，佢答我嚟香港冇原因架只係咁啱我老豆喺香港，嚟「一家團聚」
佢地不知幾想快啲一國一制

可能你講得啱

好撚想第日搵錢躂喺佢地塊面 日日喺佢耳邊嗌天滅中共黑警死全家

到佢地無經濟能力嘅時候就會聽你講
到時你就可以勒索返佢哋

昨日遊行最深刻的一句「初夏——寒冬」
我們不經不覺由初夏走到冬天
由撐黃色食店走到黃色經濟圈
香港人就是有心有力也有財力

講返正題，以往每年聖誕聯歡/Re-U都總係會叫啲最方便快捷嘅KFC、PizzaHut聖誕套餐，今年相信大家都不了不了，所以我地整合左所有會做到會服務嘅黃店，大家識Do啦！
*（亦建議學生會將圖印出派比同學宣傳📃）

最後，教育同行全體祝大家有個Yellow Christmas 🎄💛

*我地已盡量向店方直接確認到會服務，但始終人手有限，資料未必齊全，歡迎各位Comment報料。

Tg:
Fb: shorturl.at/kqtJM
Ig:

仲要冇自己房，夜晚出少少聲都唔得，想喊下都要趁沖涼
+1

以前好驚佢地老左要照顧佢地
而家無父無母一身輕
不知幾撚正

抱抱c打
我成日同自己講 我將來一定唔會做咁樣嘅父母
你要撐住！

我就係咁呀佢地日日對住電視鬧我唔會出一句聲
根本我咩都冇做佢地就會無啦啦發癲

我都係
到近黎聽到句：養左你廿幾年比人捉咪好唔抵？
原來最後養我都係用抵唔抵去衡量

我5年前雨傘既時候都係住hall 都係同屋企人既關係好差
如果有咩唔如意就翻hall 靜下
大個咗有經濟能力既話 你一句話老咗就送佢入老人院 你死咗我唔幫你搞喪禮 佢仲驚過你

我都係咁諗 等緊呢一日

好想試下有私人空間呀

我既情況同政見無關但行為差唔多
儲緊錢走
無謂擺心機落去
我唔係燈制話開就開 話熄就熄
番唔到去
同陌生人一樣

岩岩踏入廢中既我只可以講句...加油..！
到你係屋企有say就會睇你面色...
屋企廢老偏藍...佢講左一次後生搞事..我反左成張台..話再聽到就停家用同趕佢出門...以後清靜晒

但巴打會唔會始終有少少少少唔忍心？

我都咁同自己講
但連生都唔想生了親情原來係咁

I know that feel bro
已經日日自閉係房費事同佢地嘈

有say佢地只會攤大手掌話係應得
養到咁高咁大畀你住畀你番學
拎埋以前啲單黎畀我睇

佢鬧你既時候有冇因為係自己既仔女去理解下佢地點諗
我成日同阿媽講你老咗就係我地接手呢個社會
而我地大咗就再下一代接手

如果有人話佢地被人洗晒腦 你同佢講你咁蠢我都洗唔到你腦啦

因為你出世係要學識愛自己

唔好等人黎愛呀

無錢

我發覺上一代好多都認同養兒防老
即使點錫你都好都係問你拎家用
我就覺得俾家用就合理
但唔好開口埋口就講到唔俾係不孝
咁嘅經濟環境仲講到要靠自己買樓係正常
話自己當年都係咁買
生完又無plan過我將來係點
我自己將來都係靠自己plan翻嚟
不過慶幸兩條廢老係深黃
同情樓主

NO
因為一句
警察打得好 示威者父母唔教 就等警察教

到你有少少經濟能力你絕對可以大返佢地轉頭
50萬夠你行出個門口未？

當然我只係禁返佢聲未趕佢走
最近送左佢返大陸住..住到佢驚想返黎...

睇字都hurt到爆真係當咗你係投資產品

無既

如果佢地付出既無回報
當係佢地既報應

唔一定要你做啲咩

認真...點都捱埋個U
當年我屋企環境差...懶係識諗早d出黎做份牛工
後生又唔敢博...結果突然就變左廢中..

Foresee到佢地會一巴煎埋嚟然後爆血管

藍屍成日都主動撩交嗌
邊有得唔嬲

Give you a hug
唔想再受佢地控制

啱呀

其實人好易誤以為要係父母身上得到愛
然後投射去其他人伴侶子女

我等緊呢一日
「當日你做過啲咩而家自己承受返」

廢中係屋企先有say 身邊個個朋友都屈兩老投泛民or 唔好投

連房都冇

所以你跟本唔洗嬲或者驚 拖長黎玩佢地驚過你

我封印左一個返大陸
另一個用左3年變左深黃

廢老係經濟對我既依賴變左春袋

send得d咁嘅嘢俾你
你以後有能力已經無任何義務扶養佢哋
願意為政治同仔女斷絕關係
並且毫無難過之情 甚至覺得療癒、滿足、「勝利」，佢哋根本唔知咩係愛，亦無你想像中愛你

一早明白咗 所以7月到依家冇嘈過
知道冇可能改變到佢哋 所以唔會同佢哋討論呢啲嘢
佢哋一睇電視講廢話 就即刻拎鎖匙落街hea

其實呢日好快到..放心
不過呢段時間好難捱...我明
我已經好仁慈還返十分一比佢

係，反正你既人生係靠自己行出黎

大家加油呀！

屌 根本生咗就有責任要養
點撚解係為咗得到咩回報

所以果時睇義不容情

個老母畀溫兆倫殺左
我覺得係抵死
然後畀人屌 （唔係父母屌）

係架～我屋企大學都冇能力供我
不過一個長老真係對我好，我先聽佢講養埋另一個

如果要脅到咁

可能會拎把刀對冧佢地再先
或者唔使佢地死
搞到佢癱撚左都得

我當年都係咁 慢慢還
放心佢哋老得快過你 一定有哩一日

同你一樣深藍父母係咁講說話傷害我我駁嘴，佢就話我不孝、唔識感恩淨係識搞事然後就係咁話自己養大我好辛苦乜乜乜，好難頂

我覺得家用呢樣嘢本身就好反智
做幾廿年人都冇少少積蓄養返自己（仲要佢地未退休）
但佢地對我好 我有錢就會孝順返佢地
咩形式都好都應該係主動而唔係被要求

我地可能有啲似
不過我老豆係一個好有責任心嘅人
由細到大佢每日都係返工包括假期
份糧全部扔曬落頭家到
即係我同細佬身上
佢對我嘅付出係無容置疑
但今次見到佢盲撐警
612我返黎嗰日
見到TVB喺到亂報新聞
我嬲到熄咗佢
佢就屌我畀外國勢力洗腦
我話佢個仔喺走緊嗰時
後面仲要有班畜生衝出黎亂打人
佢竟然答我打得好

我已經廢盡心思同佢解釋所有嘢
講到佢難以反駁都好
佢都係聽唔入耳
喺佢眼中我就係一個被外國勢力洗腦嘅人
我講得再多再合理再難以反駁都係外國勢力教我講
我真係覺得好可悲
久而久之我連嘢都唔想同佢講
我原本以為佢係唔知依家香港發生咩事佢先會撐政府
但當我同佢講完政府有幾仆街
佢都仍然係選擇撐警
因為你無論點暴力就係唔岩
我問佢和平喺14年試過啦有用咩？
佢就唔撚出聲
話咩你要我就一定要應承架啦
我今日應承得你呢樣
你又要嗰樣咁點算
我話政府不嬲都係為民服務架啦有咩問題
佢又話咩做好自己最重要
哈哈哈收皮啦你我一個大學生GPA爆到上四
我唔咁講我做到最好
但比我衰嘅大有人在啦
我都唔認為我買到樓呀
呢樣只不過係生活嘅基本黎咋
靠自己靠你老味呀
個政府做唔到嘢我都算啦
佢依家係將我地啲資源送畀大陸
再迫害返我地呀
我唔屌佢我屌邊個呀
唔通我問你點解你唔係李嘉誠呀

我真係好撚矛盾呀
明明佢地對我係好
但點解佢地個思維可以可悲到呢個地步
我真係冇辦法再同佢相處
但係佢地養到我咁大係我欠咗佢地
真係好撚亂

鬧埋自己
次次佢地鬧死曱甴 我都好想鬧返「你地咪曱甴公曱甴乸囉」

佢哋鬼有錢買樓⋯
咁有遠見，唔撚係今日仔大女大先買啦
問佢知唔知咩叫壓測，五十歲人佢唔靠仔女點買？
戇99

放心，我都係
我細個既夢想係組織家庭生小朋友養隻貓/狗，但我愈大愈發覺呢個世界好垃圾。

嗰日佢話鄧炳強上台好，班人先唔夠膽搞事，我忍唔住同佢鬧交，我同佢講我寧願自己冇出過世，呢個世界冇好到我想出世，我亦估唔到我屋企人係啲咁既人，講真，嗰下真係好想死左佢話俾佢哋知佢哋係錯，佢哋對我唔差，但做人真係好撚辛苦。

我驚我生小朋友個小朋友要好似我咁，所以我唔會生。

講得好中
最可笑佢地仲好鐘意成日提住血濃於水

好期待過新年拜年同藍絲屋企人親戚大戰

你啱 真係鬥長命

好好成長 變大 再冷落佢地 呢啲父母放棄又何妨

我諗係天性？
邊個唔想得到愛 仲要係最親嘅人

佢地應該退休就自動走返支那過下半世

Yes 7月到而家都唔再講
然後佢地自己發癲我就嚟精神分裂

大家都深明呢個道理
Money is everything

我都成日覺得人抵死但唔敢講

巴打冷靜

絲打hug

因為佢地係人一生最初接觸既人
愛係天性，然後個小朋友發現個世界係會違反天性
有人受到有人受唔到

總之要記住
愛唔係求番黎得番黎

其實我老豆都係咁
佢都係幾廿年嚟啲錢擺晒喺頭家，對我仲有啲人性，Feel到佢係緊張擔心
但照樣會話我地抵死應該實彈掃射，同埋講到明我俾人拉佢唔會幫我保釋
我有時都唔明佢點諗
究竟佢咁樣係愛我定唔愛我呢？

然後就有呢種掙扎
好憎佢好想脫離關係 又唔忍心

以為自己出po
不過由中學就知道父母口中所講嘅仔女只不過係聽聽話話任勞任怨，大個仲會養返自己嘅object

呢啲其實都好好

但有時都係會忍唔住講，當聽到佢講開槍都岩要打死佢地嘅時候，個心都係好痛

唔好啊！我地要有下一代真香港人

【但係佢地養到我咁大係我欠咗佢地】
巴打千祈唔好咁俾中華文化迂腐嘅一面荼毒
父母係有責任扶養仔女
扶養、關愛兒女 係人禽之別
唔係要謝天謝地嘅恩典

唔好怪我咁講，花心機資源養你其實最終目標都係第時老嗰陣有人養
就好似有位絲打話，投資產品咋

語意錯亂係咁㗎啦 攬攬你
有時我都會用父母無咩接受教育做藉口 麻木自己對佢哋嘅失望
起碼可以抱住【自己父母只係無知 唔係無良知】嘅心態安慰自己

Exact7ly 曾經真係諗過用條爛命嚟令佢地後悔，不過知道自己係鑽牛角尖，同埋仲有其他嘢唔捨得
唔想生嘅原因都同你一樣好驚佢地嘅人生同我一樣咁痛苦

最憎拜年啲親戚又喺晒支那

講得好應

呢啲真係有冇良知問題
我老豆同老母雖然藍又蠢
但係唔會用錢黎勒索我（雖然我工作中）
同埋唔會趕我出家門又乜乜柒柒
仲會叫我小心啲

所謂既華夏文化跟本害撚左下一代。

You are not alone

我覺得佢會咁做就真

叔叔
希望我都識

以前文革都有好多人批死老豆老母
而家D 藍絲父母有可能就係批死老豆老母之後落左黎
你諗下咁殘忍都做得出, 想自己個仔死都唔會做唔出

不過我覺得無論如何...都係父母, 唔一定要做仇人
有時係需要D 時間佢地先識諗通
唔駛去我太盡...

又係呢啲仆街分手理由
你會搵到真心愛錫你嘅人架 加油

我完全明你，我完全冇否定佢地為我付出嘅努力同金錢雖然屋企窮（我住公屋拎grant讀書），我一直都好感恩我擁有嘅嘢，亦都冇諗過第時會唔養佢地但呀媽就話我讀屎片去搞事，話我係垃圾、賣港賊，大把人慘過我⋯⋯講真，其他人講乜我都冇咩感覺，由自己摯親把口講出嚟，真係非常非常之難受，所以我有時真係好羨慕人哋父母係黃

呢幾月好似見到晒佢地嘅真面目咁，變到好陌生 不過其實我哋由細到大嘅關係唔算話好close，平時都好少傾計 ⋯⋯尋日我又忍唔住同佢哋鬧交呀媽話以後唔理我

因為藍絲嘅世界永遠只有自己
佢地唔會有咩同理心，唔似我地見住手足俾人打俾人殺會心痛難受，佢地見到藍絲俾人私了都只不過係鬧兩句冷血話人地好慘，但從來唔會感同身受，更加唔會為佢地發聲
亦解釋咗「佢個仔係人，人地個仔就唔係人」

唔同時代出世睇到既野一定係唔同
無論係好定係壞
.只要佢係對你好....咁就夠
價值觀未必一定要一樣....(一樣當然最好)
尤其你岩岩先讀完書...仲好多長既路
唔駛諗到太大

半年前都仲係咁諗，佢地冇讀咩書但盡力俾最好嘅教育我
但然後而家話我讀書讀壞腦

良知同教育程度到時有冇關係

佢地如果咁樣我已經好滿足
驗證咗政見唔同但始終愛你

如果而家係文革 話唔定都真係會批死我
唔想當佢哋係仇人 但佢地好似當咗我係

屌全中呀
入u後知道屋企窮都冇問佢地拎過錢，以前一直佢地都讚我懂事乜乜柒柒，而家政見唔同就講到我對佢地好都係有陰謀咁
好撚傷心

好羨慕，咁樣已經好好

攬攬

我屋企藍到我ex 話 驚再一齊我爸會篤佢灰散咗
雖然散其實唔完全關屋企人問題 但聽到都會諗 點解自己屋企人唔似人地明事理嘅黃

如果淡薄啲講句我會話係一場交易囉
佢地可以揀落咗我架
我覺得呢個世界冇人係無緣無故就要對一個人好嘅
咁既然佢地養到我咁大
又冇畀我挨過苦
可能我老豆工作狂啦
佢呢廿年黎又冇賭又冇嫖
又冇出去玩
每日就係返工放工
我自問我做唔到佢咁啦
呢啲要還我又唔覺叫迂腐嘅

思想唔同最多咪唔見囉
佢地又唔係害我
何必要佢地咁耐嘅付出換來一場空呢

不過呢啲我唔敢講出黎
對佢地黎講應該幾hurt下
將屋企人睇做一場交易
我有時都覺自己冇人性

咁誇張
不過日日家嘈屋閉 個人精神狀態都差好多

唉我寧願唔諗啦
其實人嘅關係真係好不可思議
前一刻佢可以為你無條件付出
你都好感謝對方
但當有一日大家意見唔同
幾難聽嘅嘢都講得出
個腦又會諗埋點報復
都唔知為乜

啱啱又嘈完 嬲嬲地想搬 但無人再收留我啦

冇計啦後生呀嘛
特別係老豆老母真係最親嘅人
以前就算知佢地藍都以為係了解唔多先藍
我14年後都有港豬過
但去到呢個位先知佢地思考模式係咁
一時之間衝擊有啲大

yes